敍利亞平民遭沙林毒氣攻擊 BBC︰70人死 數百傷

敍利亞首都大馬士革市郊古塔地區（Ghouta）一個由反對派控制的據點，周六疑遭受化武襲擊，英國廣播公司引述消息，指至少造成70人死亡，有報道指有幾百人受傷，包括小童。

自願救援組織「白頭盔」在Twitter表示，一架直升機在杜馬（Douma）投下裝滿化學品的桶，幾十人死亡、數以百計民眾受傷。一個躲在地牢的家庭全被毒氣毒死。「白頭盔」同時上載多張受害者遇襲後的照片，當中包括女人和小孩，他們的嘴部都有白色泡沫。

支持反政府武裝組織的古塔傳媒中心指，化武襲擊由政府軍發動，有多達1,000人受影響，中心稱：「總統巴沙爾（Bashar Al-Assad）的直升機於晚上9時左右投擲了一個桶」，桶內含有沙林毒氣。

敍利亞官方新聞機構SANA否認報道。政府軍在首都附近展開軍事行動嘗試收復由反對派控制的地區，雙方周六在大馬士革及郊區劇烈駁火。

清除低端人口

又係Assad做?
定係有人插贓嫁禍呀

之前英國好似分析過反對派冇足夠能力去搞生化？冇留意開，唔知有冇記錯